（請幫推）今後應對連儂牆對策分析

長文請看

1.連儂牆問題爭議
失去連儂牆的概念和意義：
各位唔好忘記連儂牆只係鼓勵隊友同表達支持的作用，唔係大字報，去深藍地區貼人地當你痴線，在危險地帶（深籃地帶，警察局）貼紙意義不大，見到有人要在警局旁貼，冷血啲講，你出事我實救唔到你

明白有和理非支持者想透過貼連儂牆爭取支持，但我可以講你知你派單張文宣好過，從藍絲想法思考，連儂牆是：
1.犯法塗鴉
2.污糟
所以你派單張好過

連累其他人：
每次有連儂牆被圍post，一大堆巴打（包括我在內）都要去幫，實際上重疲累過雨傘，之前已經有人被打到骨折，違反不受傷概念

打擊士氣：
每日都有連儂牆被搞，實際上連儂牆已經成為同雨傘佔路冇分別，抗爭由進攻變成防守，但久守必失，每次連儂牆被搞只有兩個結果
1.守到，士氣不變
2.守唔到，士氣下降
最後士氣不斷下降，雨傘重演

演變成民眾鬥民眾：
從愛字頭組織頻頻出動，政府龜縮可知，中聯辦出手，想將事情演變成民眾鬥民眾，唔係叫你唔貼，但係自己睇水，有事就閃，撕一貼十

有咩對策？

1.貼連儂牆既人，停止在危險地帶貼紙，去派單張重好，注意be water

簡無人或者少人果陣貼，記住你貼係為左鼓舞同路人，唔係進攻防守，有人想撕就由得距，閃人，聴日再貼十張，如搞事打人請立即幫拖，唔好左膠上腦

2.連登巴絲，除左call人幫手，唔好推同post邊區連儂牆被撕既post，多推行動既post ，有幾多人知星期六光復上水？有幾多人知幾時有遊行有勇武行動，唔係你知就算，行動post唔留熱門就死得啦，記得雨傘教訓啊

Push

我自己認同連儂牆 但似乎夠了
要諗下點用其他形式讓社區遍地開花

講真呢成個月班差佬同藍絲完全冇得出火 而家見到你地整左堆野佔地 仲唔狗衝日日黎出火咩所以計我話 都係be water 有人攪即散水

[快撚啲同我入黎推撚爆佢] 民陣721金鐘集會

幫手推番有用post

抵制TVB去影視台 連儂牆去活動台 得唔得呀？

文宣組入，有嘢問！

其實係要有預咗俾人清嘅準備
本身道牆係公共空間,唔可能因為抗爭作理由而一直佔用,咁做只係浪費氣力
Finding Memo之後黑警已經淪為笑柄,所以佢地絕對唔會再自取其辱,琴晚油塘有退休警同義士硬食完之後,亦都唔會搵d有氣有力嘅深藍

而家就搵班廢老道友白卡出來搞破壞,務求等有人沉唔住氣同班垃圾講手,證明對手都會進步,死攬住個據點真係冇乜意思亦都違反呢個幾月來賴以得手嘅原則

唔好為一堆本身就唔會長久嘅死物而影響情緒,同廢老當場對抗係最無效益嘅一件事,又唔可以打佢地,淨係圍住佢地叫囂對佢地來講又有咩傷害?對我地又有咩得益?

貼完就唔好諗住會永遠留得低,有人走去拆咪當有免費工人清潔咪得
你嬲,佢地就成功咗一半
我地人手多咁多,清多幾次又冇錢收自然就會放棄
有樂此不疲嘅態度就夠,當對手用任何手段都影響唔到大家嘅時候,自然就會知難而退

十仆

連儂牆目的已達，為左佢而同人打交，甚至係俾人打不還手，係唔值得
大家用自己嘅消費者力量杯葛紅色生意好過
聚焦返五大訴求好過，你直指佢權力核心佢都龜縮，你喺外區搞佢更加唔理你

我覺得連儂牆最應該改變嘅係張貼內容：打氣字句，聚焦訴求，甚至而家最熱門嘅社會信用、監控燈柱懶人包呢D就最好，不過打小人、起黑警底、批判藍絲呢D就唔適宜貼連儂牆，真係有民眾鬥民眾FEEL，尤其是針對警察果D，播片先有說服力，而且個人資料擺上網先冇咁易被銷毀。

其他諗法大致同樓主一致，我支持繼續KEEP連儂牆，但唔好太FOCUS落一幅牆而忘記初衷

最好唔好再貼啦清牆啦好嘛？
打根本就唔夠人打
貼完都係比人搞
專心做文宣好過

同意。拆完再起好過硬碰硬，最好同埋喺連儂牆既同路人聽，有人搞就又得佢搞，拍佢片就算啦。同時可能都諗吓會唔會集中返某幾個大area集中，例如大東北可能集中返係大埔咁。與其分散唔同地方，一大片連儂牆既impact應該仲大。

同埋搭單講句，大家要記住兄弟爬山，各有各做，不割席不分化。見到有啲同路人開始有啲唔耐煩或者好嬲既情緒，但係希望大家可以對自己友nice少少啦，因為真係好驚又返去以前自己人打既自己人既情況

agger

點爭拗都好，全體連登仔唔可以繼續當自己人係敵人咁對待
我哋冇分裂本錢

【團結】無大台嘅抗爭，我哋應該無時無刻激烈咁互屌。但冷靜之後要記得我哋係同路人

流動連儂牆
今日整完拎返屋企 下次再拎出嚟